Kaebas Ann Lepp et temma minnewal pühhal koolitoa juure lähnud jalla ja tulnud siis Karel Habakukke poeg Josep hobbosega järrele ja ajanud tedda mahha ning lönud aisa otsaga temmale kuklase, nenda et temma tükki maad lummese kukkunud. ja pallus Koggokonnakohhut sedda asja järrele kuulata.
Leno Kand tunnistas et temma lähnud ka kooli toa juure Ann Leppaga ühhes, ja tulnud siis Josep Habakuk kange sõitmissega järrele ja on temma siis parremad kät hoidnud agga Ann Lepp pahhemat kät teed ja kui temma jälle tee peale tulnud, olnud Ann Lepp pikkali maas lummes ja aietanud, ja wõtnud temma siis tedda omma kaindla ja aitanud eddasi, peale selle tulnud agga Josep Kull järrele, ja aitanud sedda Naist omma kaindlas kunni koolitoa juure.
Josep Kull tunnistas et temma sedda Naist ommas kaindlas kunni koolitoa juure wija aitanud.
Josep Habakuk räkis et temma ei olle sedda meelega tehnud wait koggematta.
Moistus
Josep Habakukk saab selle eest et temma hobbustega kangest ajab ning sedda naist mahha ajanud 15 witsa lögiga trahwitud, ja peab selle Naisele 2 Rubla wallu rahha maksma.
Mart Jaggu XXX
Mart Liis XXX
Tomas Pärn XXX
